const t="DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB, BB 19",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{ডিজিটাল বাংলাদেশ রূপকল্পের বাস্তবায়নের জন্য সরকার যে বিষয়গুলোকে গুরুত্ব দিয়েছে}-i. \\text{স্বাস্থ্যসেবা}ii. \\text{মানবসম্পদ উন্নয়ন}iii. \\text{জনগণের সম্পৃক্ততানিচের কোনটি সঠিক}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:2,question:"$\\text{কম্পিউটারের কাজ করার গতি বজায় রাখার জন্য ব্যবহার করা হয়}-i. \\text{ডিস্ক ক্লিনআপ}ii. \\text{ডিস্ক ফরমেট}iii. \\text{ডিস্ক ডিফ্র্যাগমেন্টনিচের কোনটি সঠিক}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{এডোবি ইলাস্ট্রেটরের প্রধান কাজ কোনটি}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{অঙ্কন শিল্পের কাজ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ছবি সম্পাদনার কাজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আমন্ত্রণপত্র লেখা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফলাফল তৈরি করা}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:4,question:"$'\\text{তথ্য অধিকার আইন ২০০৯}' \\text{এর ৭ম ধারায় কতটি বিষকে এই আইনের আওতামুক্ত রাখা হয়েছে}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{২০}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২৫}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৩০}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৩৫}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:5,question:"$NameDate of BirthZillaPost CodeRana5-9-2003Dhaka1204Mina13-3-1969Jessore7100Malek20-7-1993Rajshahi3400\\text{উদ্দীপকের যশোর জেলার তথ্য দেখার জন্য কোন কমান্ডটি সঠিক}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:'$Selection \\to Equals "Jessore”$',optionA_img:null,optionB:'$Selection \\to Does not Equals "Jessore”$',optionB_img:null,optionC:'$Selection \\to Equals "Dhaka”$',optionC_img:null,optionD:'$Selection \\to Does not Equals "Dhaka”$',optionD_img:null,answer:"A"},{number:6,question:"$\\text{শর্তের ভিত্তিতে প্রদর্শিত রেকর্ড বাতিল করার জন্য রিবনের কোন আইকন ব্যবহার করা হয়}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$Find$",optionA_img:null,optionB:"$Selection$",optionB_img:null,optionC:"$Filter$",optionC_img:null,optionD:"$Toggle Filter$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:7,question:"$\\text{ইলাস্ট্রেশন গ্রুপে থাকে কোনটি}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{টেবিল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ওয়ার্ড আর্ট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ক্লিপ আর্ট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফন্ট}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:8,question:"$\\text{বর্তমানে দেশের সকল জমির রেকর্ডের অনুলিপি সংগ্রহ করা যায় কোন সেবার মাধ্যমে}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{ই}-\\text{পূর্জি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{পর্চা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ই}-\\text{ল্যান্ড}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ই}-\\text{রেকর্ড}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:9,question:"$ABC\\text{১ক্রয়মূল্য}(\\text{টাকা})\\text{লাভের হারবিক্রয় মূল্য২৩০০৫}?\\text{উক্ত সেলের সঠিক সূত্র কোনটি}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$=A2*B2% + A2$",optionA_img:null,optionB:"$A2*B2% +A2$",optionB_img:null,optionC:"$=A2*B2+A2$",optionC_img:null,optionD:"$A2*B2+ A2$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$\\text{ইলাস্ট্রেটরে অক্ষরের আউটলাইন তৈরি করার কমান্ড হলো}-i. Shift + Ctrl \\text{চেপে}O \\text{বোতামে চাপ}ii. Type \\text{মেনু থেকে}Create Outlineiii. Shift+Alt \\text{চেপে}O \\text{বোতামে চাপনিচের কোনটি সঠিক}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i,\\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:11,question:"$\\text{ডাইরেক্ট সিলেকশন টুলের অপর নাম কী}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{নীল তীর}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সাদা তীর}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কালো তীর}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{লাল তীর}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:12,question:"$NameDate of BirthZillaPost CodeRana5-9-2003Dhaka1204Mina13-3-1969Jessore7100Malek20-7-1993Rajshahi3400\\text{উদ্দীপকের কোন কোন ফিল্ডের ডেটা বর্ণানুক্রমিক পদ্ধতিতে বিন্যাস করা যায়}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$Name and date of birth$",optionA_img:null,optionB:"$Date of birth and post code$",optionB_img:null,optionC:"$Zilla and date of birth$",optionC_img:null,optionD:"$Name and zilla.$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:13,question:"$\\text{পেশা হিসেবে কোনটির আলাদা গুরুত্ব আছে}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{ওয়েব ডিজাইনিং}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{গ্রাফিক্স ডিজাইনিং}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{প্রোগ্রামিং}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নেটওয়ার্কিং}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:14,question:"$\\text{ট্রাবলশ্যুটিং কথাটি কোনটির জন্য প্রযোজ্য}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{হিউম্যান ওয়}‍\\text{্যার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফার্মওয়}‍\\text{্যার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সফটওয়্যার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হার্ডওয়}‍\\text{্যার}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:15,question:'$ABC\\text{১ক্রয়মূল্য}(\\text{টাকা})\\text{লাভের হারবিক্রয় মূল্য২৩০০৫}?\\text{উদ্দীপকের আলোকে}"?" \\text{সেলের ঠিকানা কী}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$',image:null,optionA:"$BI$",optionA_img:null,optionB:"$B2$",optionB_img:null,optionC:"$CI$",optionC_img:null,optionD:"$C2$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:16,question:"$\\text{অনলাইনে পণ্যের মূল্য পরিশোধ করা যায়}-i. \\text{ডেবিট কার্ডের মাধ্যমে}ii. \\text{আইডি কার্ডের মাধ্যমে}iii. \\text{ক্রেডিট কার্ডের মাধ্যমেনিচের কোনটি সঠিক}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:17,question:"$\\text{পৃষ্ঠার নম্বর দেবার কমান্ড কোনটি}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$Insert → Header Footer$",optionA_img:null,optionB:"$Page layout → Header Footer$",optionB_img:null,optionC:"$Home → Header Footer$",optionC_img:null,optionD:"$View → Header Footer$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:18,question:"$\\text{ইন্টারঅ্যাকটিভ মাল্টিমিডিয়া কোনটি}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{রেডিও}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ওয়েবপেজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সিনেমা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{টেলিভিশন}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:19,question:"$\\text{কম্পিউটারের সাথে সঙ্গতিপূর্ণ ক্যারিয়ারের নাম কী}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{ফ্যাশন ডিজাইনার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ইন্টেরিয়র ডিজাইনার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইংরেজি শিক্ষক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আর্টিফিশিয়াল ইন্টিলিজেন্স}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:20,question:"$\\text{ইন্টারনেটে প্রচারিত ব্রডকাস্ট কোনটির অন্তর্ভুক্ত}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{লিখিত কনটেন্ট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ছবি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{শব্দ বা অডিও}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এনিমেশন}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:21,question:"$\\text{কোন আইনটি সৃজনশীল কর্মের মালিকানা নিশ্চিত করে}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{কপি সেভ আইন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কপি লেফট আইন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কপি প্রটেকশন আইন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কপিরাইট আইন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:22,question:"$\\text{কম্পিউটারেরর তারিখ ও সময় ঠিক না থাকলে কী করতে হবে}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$RAM \\text{পরিবর্তন}$",optionA_img:null,optionB:"$ROM \\text{পরিবর্তন}$",optionB_img:null,optionC:"$Power Supply \\text{পরিবর্তন}$",optionC_img:null,optionD:"$CMOS \\text{ব্যাটারি পরিবর্তন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:23,question:"$\\text{স্প্রেডশিটে ভাগ চিহ্ন কোনটি}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\$",optionA_img:null,optionB:"$÷$",optionB_img:null,optionC:"$/$",optionC_img:null,optionD:"$*$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:24,question:"$\\text{কোনটির আবিষ্কারের ফলে নেটওয়ার্কের মাধ্যমে কম্পিউটারসমূহের মধ্যে আন্তঃসংযোগ বিকাশিত হতে শুরু করেছে}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$Arpanet$",optionA_img:null,optionB:"$Omninet$",optionB_img:null,optionC:"$Ithernet$",optionC_img:null,optionD:"$Intranet$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:25,question:"$\\text{ইলাস্ট্রেটরে টাইপ টুলের সাহায্যে কয়ভাবে লেখা বিন্যাস করা যায়}?DB, RB, CB, Ctg.B, Din.B, SB,$",image:null,optionA:"$\\text{২}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৩}$",optionB_img:null,optionC:"$8$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৫}$",optionD_img:null,answer:"A"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
